綠置居或每年少於2,000伙

綠置居或每年少於2,000伙

港聞

【本報訊】特首林鄭月娥房策重點之一的火炭綠置居項目觸礁，選址和單位數目昨未獲房委會資助房屋小組通過。小組主席黃遠輝表示，委員關注大規模推出綠置居會影響公屋編配輪候時間，以現時每年20,000至25,000個公屋落成量計算，火炭項目佔比約兩成，推算延長輪候冊平均輪候時間23.6天，他建議在恒常化初期，綠置居數量不應佔當年公屋落成量多於一成，即約2,000個，但具體需視乎獲挑選項目規模。

房委會委員倡延長禁售期

針對選址，黃遠輝指，署方會檢視是否有合適的替代項目，地盤以單幢屋邨為佳，最好涉及較少公用設施，但強調不代表現時已否決火炭選址（圖），亦不能排除分期推出項目。計劃恒常化及將綠置居定價於比當年居屋折扣率多一折，則獲通過。

身兼公屋聯會總幹事的小組委員招國偉指，4,800個單位數量太多，難估計市場能否消化，可分開兩期出售，並指應提高現時僅5年禁售期，例如只轉售予綠表人士，避免發放綠置居可炒賣的錯誤訊息。另一委員尹兆堅則要求，綠置居售價與市價脫鈎，避免市民無法負擔。

翻查資料，與火炭項目同期落成的公屋項目包括石硤尾邨、西北九龍填海區、白田邨3個項目、東頭邨、𤏸大仙豐盛街、北區彩園路和粉嶺第49區，各項目分別提供約1,000個單位，若要抽出2,000個單位，或需挑選兩個項目。

■記者曾偉龍

所以話，政府先係最唔想樓市冧

放多兩千個單位都驚頂唔住，要學地產商屯貨